到底係「革命」定「運動」？

所有人都會嗌「時代革命」，但又會叫「呢場運動」，真有趣。

革命係從根本上嘅體制變革嘅一種嘗試。大家又有冇呢種心理建設？

講革命，咁大家心入面又有冇想像過香港應然如何？係想重建一個新嘅制度，定只係想改善個制度？

大家想像不同嘅話，又如何談得上係同路人？如果共同嘅心理特徵只有拒共，又係咪反動嘅民粹？

光復香港
時代運動??

香港特式既革命

運動 如果咁都叫革命
咁化朝一日反抗更激烈嘅時候應該點叫？

工業革命？

一定要有軍火先叫革命？
宜家由下而上既推翻政權
唔叫革命叫咩？

5大訴求有邊一條係要推翻政權...

That’s right. 比起行動，更重思想。
所以我嘅問題係：大家又有冇推翻政權嘅決心同意願？

在我而言，2014年左右，關於香港未來嘅論述可謂百花齊放，但行動上就不足。

依家正好相反，大家都好努力，有好多唔同嘅嘗試，但係咪真係知為咩而努力？

五大訴求嘅前提，並唔係中共會唔會應諾，而係中共有冇誠信？

港豬到宜家其實都係追求緊本身定明左既野
根本冇打算推翻成個制度
叫咩革命

個人意見 運動太輕微 革命又太嚴重
而家嘅情況我會用「抗爭」去形容

就算五大訴求得到滿足、我哋有咗雙普選，五年或十年後中共出爾反爾，我哋又要再犧牲幾多人？

我地唔係要推翻政府
我地唔係要奪權
我地唔想港獨
我地只係想要五大訴求

咁叫革命咩？連示威都不如
不如叫乞討啦

相信所有前線都係革命 無革命嘅心係唔會走上前 後面嘅就等下啦

前線革命
後排運動
溝埋一齊應該叫咩

革命唔一定要流血
如果香港人能夠發明一種方法 唔洗流血都可以推翻政權 呢種創新手法本身已經係一種革命

當然而家呢種方法完全係借助外國勢力去成事
對其他地方參巧價值未必高
無需兵戎相見都推翻政權 外國有無先例？

抗爭兩個字一個抵抗一個爭取
一黎港豬冇打算抵抗支共二黎港豬爭取緊既其實係支共框架下本黎應該要有既野
咁樣可唔可以叫抗爭

推翻政權係結果 不是訴求
係政府唔回應訴求既結果 副產品

一場叫運動既革命

講真唔推翻依個政權係唔會有5大訴求
依個大家都心知肚明

命運 香港嘅命運就係咁 唔係全世界都有決心搞革命

其實革命唔一定要推翻政權, 之前辛灝年有片講過

訴求呢個字眼同推翻政權呢件事本身就係好矛盾

所有人都會嗌報仇 但有事起上嚟走得快過保特

唔覺有

香港人到底有冇爭取自治嘅覺悟？

講真
大把人5大訴求都係講下
你睇宜家聽得最多只係話要成立獨立調查委員會
連普選都冇人up

有咩問題？
根本係兩條路黎
無人要求推翻政權
但港共唔答應訴求 就有機會導致政權被推翻
基本上係比港共二揀一既路 (成事機會另計)

咁咪睇下唔推翻又應唔應承你五大訴求

一定會雙手奉上政權比你班冇諗住推翻政權既順民啦

可以係佢地政治觀念薄弱姐
大把人話榮光係國歌
加上覺得自己係香港人 唔認自己係中國人
但係又要反港獨

如果革命唔係為咗推翻政權 咁係為咗啲咩？

就算當你真係咁愛共慘黨
乜叫開天殺價

嗯嗯，最有趣係同一個人既會嗌革命又會叫運動？例如尋日嘅愛丁堡廣場集會。

我唔係講緊五大訴求係咪要推翻政權, 而係革命呢件事本身唔一定要推翻政策。

咁當然我知道要佢應承五大訴求而唔推翻政權真係難比登天啦, 始終依家大家未有推翻政權既共識, 一步一步嚟啦。

講中心聲
咩唔好嗌獨立
咩靜靜地贏

食屎啦
靜靜地收皮就有份

革命

到底宜家爭取嘅係
1.想宜家個政權滿足我地
Or
2.換定二個政權

呢個就係宜家抗爭者內部嘅分歧，認真諗下係無辦法雙管齊下，核心思想唔兼容。

1.嘅核心係容許現政權繼續管治我地
- 係呢個前提下要求政權改善政策
- 方法係要求現政權容許我地加入去佢嘅管治系統

2.嘅核心係否定現政權嘅正當性
- 係呢個前提下否定當下政府嘅合法性
- 標準嘅革命務求擊倒現政權成立新政權

如果目標係1，噉就要留返宜家嘅政權
如果目標係2，就係以擊敗現政權係目標

比較明顯係對立法會選舉嘅取態，1嘅支持者嘗試緊合法地抗爭，2嘅支持者就否定現政權嘅法律具正當性唔打算再理會啲法律。

如果要粗略描述兩者，1追求合法性，2追求正當性。

至於合法同正當，從來唔掛勾，呢個係香港人需要諗嘅問題。

既然你都認同呢個係真正嘅方向
咁洗乜自我閹割先
弱智都知香港人仲係run 56k+小農dna
老虎蟹都要拉大個光譜畀佢哋自己折衷

贏左就係革命
輸左就變運動
你話呢

問題係未有武裝呀, 咁早拉長個光譜搏打咩。

輸左係暴亂

到底係五毛定手足?

問心邊忽似革命？

政權方傷亡咁低, 難以話係革命

自爆算唔算？ 例如蘇聯解體

思想上係革命
行動上係運動
但進化緊

香港民意研究所10月民調顯示，11%贊成獨立，83%不贊成。換言之，有83%人唔想脫離中共嘅統治。

大家可能會覺得，點會唔想？覺得唔可行姐。民意又係咪真係咁呢？

革命比較合符現代嘅理解係描述緊個政權交替嘅方法，大致上指嘅係用一個唔合符政權規模嘅方法令政權治權易手。

政權更替唔一定係革命，btw蘇聯算唔算係革命係一個好有趣嘅問題。

如果認為佢解體係逼宮嘅結果，噉就係革命。

如果覺得佢解體係單純自爆，噉我覺得係佢怕武裝革命帶嚟嘅結果，始終蘇聯政權怕嘅都係流血同流完血得不償失。

覺得諗得太多，點解一定要係革命/運動呢？
香港今次好多野係史無前例，而且時機到就會有人講，好似"光復香港時代革命"初頭d 人好抗拒，而家變成香港"國訓"